朱克伯格要求FB高層只用Android手機

全球Android系統用戶愈來愈多，Facebook創辦人朱克伯格（Mark Zuckerberg）向其管理團隊下達命令，稱只能用Android手機。有分析推測，Facebook是次舉措是因早前蘋果（Apple）行政總裁庫克（Tim Cook）接受美國媒體MSNBC訪問時，曾批評Facebook提供「販賣用戶的個人生活」服務有關，同時暗示Facebook以用戶私隱來賺錢。

據外國科技網站《The Verge》報導，今年3月庫克接受訪問時，被問及如果他是Facebook創辦人，會如何應對英國政治顧問公司劍橋分析（Cambridge Analytica）從Facebook非法獲取用戶資料的醜聞。庫克當時回應指，「我不會面對這種情況」。

朱克伯格隨後接受傳媒訪問時反駁庫克，批評他言論「極度未經深思熟慮（extremely glib）」，並強調「我們都不應該患上斯德哥爾摩症候群（Stockholm syndrome），讓一些千方百計希望在你身上賺錢的公司，說服你相信他們確實關心你。這個想法在我聽來是荒謬的。」

有外媒分析指，雖然尚未知是次指令與庫克言論有否關係，但Facebook的做法仍算合理，因Android的操作系統在世界各地相當普及，如果開發人員少用Android手機的話，在開發應用程式時可能會遇上盲點。

豬閪份人好方丈

話得你唔啱咩

指定用華為啦 豬閪

其實Android版Facebook好撚頓胎

並強調「我們都不應該患上斯德哥爾摩症候群（Stockholm syndrome），讓一些千方百計希望在你身上賺錢的公司，說服你相信他們確實關心你。

並強調「我們都不應該患上斯德哥爾摩症候群（Stockholm syndrome），讓一些千方百計希望在你身上拎到data的公司，說服你相信他們確實關心你的私穩。

Gay cook 表示 wfc

ios 定 android個facebook app都係一舊食位嘅垃圾

App store落埋架佢囉

講仆街 facebook根本係最仆街

Apple D野咁Q貴，所以咪唔洗出賣個人資料law

why not both

又想Carthage must be destroyed呀

作為白人做奶共狗，娶大陸婆，屌你老母豬閪百價

FB高層都用 iPhone ?!

咁威應該將fb從appstore落架吖嘛

支持朱克只賣iphone用户私隱
等蘋果用户唔好咁串

睇死豬閪都係繼續用iPhone

豬閪伯收皮啦,最近啲廣告多撚到爆,垃撚圾

豬閪應該出facebook phone. 咁就唔洗睇人臉色

試過出啦，仆直咁解之麻

老野先用fb，是鳩旦啦

HTC First（代號：HTC Myst）是宏達電、Facebook與AT&T共同推出支援長期演進技術（LTE）及近場通訊（NFC）的智慧型手機，預載Android 4.1及Facebook Home介面，於2013年4月12日在AT&T獨家販售。此機於Facebook在2013年4月4日舉辦的發表會上發表，是Facebook自行推出的首支手機，此次發表會還發表Facebook推出的新介面程式「Facebook Home」。此機是宏達電繼HTC ChaCha與HTC Salsa之後，為Facebook設計的第三支手機。

In December 2013, Time named the HTC First as one of the 47 "lamest moments in tech" for 2013, and ReadWrite similarly named it one of the "Top 10 Tech Failures" of 2013